FAQ – Informasi Umum Tentang UNNES

### Question:
Apa sejarah singkat Universitas Negeri Semarang?
Answer:
UNNES bermula dari IKIP Semarang dan dibentuk pada 1999 melalui Keputusan Presiden No. 124 Tahun 1999 yang mentransformasi IKIP Semarang menjadi Universitas Negeri Semarang. Pada tahun 2000, fakultas-fakultas utama dibentuk, dan kemudian berkembang dengan adanya Fakultas Ekonomi (2006) dan Fakultas Hukum (2007).

### Question:
Di mana lokasi utama kampus UNNES?
Answer:
Kampus utama UNNES terletak di Sekaran (Gunungpati), Semarang, Jawa Tengah. Selain itu, terdapat juga lokasi kampus lain di Ngaliyan, Kelud, Bendan Ngisor, serta Kemandungan di Tegal.

### Question:
Siapa pimpinan UNNES saat ini?
Answer:
Rektor UNNES saat ini adalah Prof. Dr. S. Martono, M.Si., seorang profesor di bidang manajemen. Ia memperoleh gelar doktor di bidang ekonomi dari Universitas Diponegoro dan sebelumnya menempuh pendidikan sarjana di IKIP Semarang serta magister di Universitas Airlangga.

### Question:
Apa status hukum UNNES?
Answer:
Pada 20 Oktober 2022, UNNES resmi menjadi Perguruan Tinggi Negeri Berbadan Hukum (PTN‑BH) melalui Peraturan Pemerintah Nomor 36 Tahun 2022 yang ditandatangani oleh Presiden Joko Widodo.

### Question:
Apa misi dan fungsi utama UNNES?
Answer:
Menurut Pasal 14 PP No. 36 Tahun 2022, UNNES menyelenggarakan pendidikan akademik, vokasi, dan profesi; penelitian; dan pengabdian kepada masyarakat—semua bertujuan menghasilkan lulusan berdaya saing global yang berwawasan konservasi serta berkontribusi bagi kesejahteraan masyarakat dan kemajuan bangsa.

### Question:
Program pendidikan apa saja yang ditawarkan oleh UNNES?
Answer:
UNNES menyediakan berbagai jenjang pendidikan: sarjana, pascasarjana, profesional, spesialis, dan vokasi. Beberapa fakultas juga menyelenggarakan kelas internasional untuk program sarjana dan pascasarjana.


### Question:
Apa itu Agnes di UNNES?
Answer:
Agnes adalah chatbot asisten virtual (Artificial Guide on UNNES) yang dikembangkan di lingkungan UNNES untuk membantu civitas akademika serta masyarakat umum dalam menjawab pertanyaan terkait layanan seperti administrasi, layanan kampus, dll.

### Question:
Bagaimana cara mengajukan pertanyaan atau aduan ke UNNES?
Answer:
Anda dapat mengakses Helpdesk Admisi dan Layanan Terpadu (ALT UNNES) melalui laman unnes.ac.id/helpdesk dengan membuat tiket baru. Ada juga layanan tatap muka di Gedung H (Rektorat) Lantai 1 Kampus Sekaran, atau melalui WhatsApp yang tersedia untuk berbagai keperluan admisi S1/D3 maupun S2/S3.